# หนึ่งในคณะอนุกรรมการของกสม.ระบุร่างกฎหมายดิจิทัลบางฉบับให้อำนาจและนิยามค่อนข้างกว้าง#
เมื่อวันเสาร์ที่ผ่านมาสถานีโทรทัศน์ได้เผยแพร่รายงานเกี่ยวกับร่างกฎหมายดิจิทัลที่กำลังอยู่ระหว่างการพิจารณาของหน่วยงานที่เกี่ยวข้องร่างพ.ร.บ.ความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ร่างพ.ร.บ.ความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ร่างพ.ร.บ.คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล
โดยมีการสัมภาษณ์นายสุรเชษฐ์สถิตนิรามัยหนึ่งในคณะกรรมการสิทธิมนุษยชนแห่งชาติในฐานะประธานคณะอนุกรรมการด้านเสนอแนะนโยบายและข้อเสนอในการปรับปรุงกฎหมายและกฎเพื่อส่งเสริมและคุ้มครองสิทธิมนุษยชนที่ระบุว่าคณะอนุกรรมการมีความกังวลเกี่ยวกับร่างกฎหมายเหล่านี้นายสุรเชษฐ์ระบุว่าที่ประชุมโดยเฉพาะอย่างยิ่งจากภาคสังคมและวิชาการ
มีข้อกังวลถึงอำนาจของคณะกรรมการในกฎหมายที่มีค่อนข้างมากรวมไปถึงนิยามความผิดที่กว้างมากอีกด้วยโดยข้อเสนอที่ได้จากการประชุมนี้จะถูกรวบรวมแล้วนำเสนอยังองค์กรหรือหน่วยงานที่เกี่ยวข้องอีกครั้งหนึ่งเพื่อให้นำไปปรับปรุงก่อนที่กฎหมายจะประกาศใช้ด้านหนังสือพิมพ์ประชาชาติธุรกิจรายงานในวันนี้ว่าเครือข่ายพลเมืองเน็ตได้นำเสนอข้อคิดเห็นจำนวนข้อ
ซึ่งจะทำให้นิยามที่เกี่ยวข้องกับร่างกฎหมายฉบับนี้ชัดเจนขึ้นและรวมถึงจำกัดอำนาจของคณะกรรมการตามร่างกฎหมายไม่ให้กว้างจนเกินไปด้วยอ่านได้จากที่มาที่มาหนังสือพิมพ์ประชาชาติธุรกิจ
PPTV Thai Netizen PPTV 